## Руководство по тестированию

Веб-приложение включает в себя всеобъемлющие **unit-тесты**, которые следует проводить после внесения изменений в коде и после развёртывания веб-приложения. Все тесты находятся в директориии ```/tests```.

### Подготовка к тестированию
Тесты построены на основе инструмента **pytest**. Если вы уже выполнили установку приложения согласно рекоменациям, то **pytest** уже должен быть установлен. Проверить наличие пакета pytest можно следующей командой:
```bash
pip3 list | grep -io pytest  # must echo "pytest" and its version
```
Если **pytest** не установлен, выполните команду:
```bash
pip3 install pytest
```

Тестирование следует проводить с использованием отдельной базы данных. Для этого в консоли **SQL** выполните команду:
```bash
CREATE DATABASE testdatabasename;
```
В файле **config.py** в поле **DATABASE** укажите название тестовой базы данных.
```python
DATABASE = 'testdatabasename'
```

### Тестирование
Для выполнения всех тестов сразу, в корне проекта или в директории ```/tests``` выполните одну из команд:
```bash
pytest
pytest -v  # for detailed report
```
Если вам необходимо выполнить один из тестовых блоков, в директории ```/tests``` выполните команду:
```bash
pytest test_testblockname.py
```

### Для разработчиков
* Файл ```conftest.py``` в директории ```tests``` включает в себя все ```@pytest.fixture```
* Файл ```setup.py``` содержит в себе тестовые данные и модули, которые необходимо подключать к каждому тестовому файлу. Каждый файл, содержащий тесты, должен начинаться с:
```python
from setup import *
```
